{
  "theme": [
    {
      "Questions": {
        "theme": [
          {
            "Question": "Quel a été le premier film d'animation Disney ?",
            "TrueAnswer": "Blanche-Neige et les Sept Nains",
            "FalseAnswer": [
              "Cendrillon",
              "La Belle et la Bête",
              "Raiponce"
            ],
            "Explanation": "Blanche-Neige et les Sept Nains est sorti en 1937, marquant le début de l'héritage de l'animation de Disney."
          },
          {
            "Question": "Quelle sitcom des années 90 met en scène un groupe d'amis vivant à New York City ?",
            "TrueAnswer": "Friends",
            "FalseAnswer": [
              "Seinfeld",
              "Le Prince de Bel-Air",
              "That '70s Show"
            ],
            "Explanation": "Friends, diffusée de 1994 à 2004, reste un phénomène de la culture pop avec des personnages mémorables et des phrases cultes emblématiques."
          },
          {
            "Question": "Qui a réalisé le film de 1985 'Les Goonies' ?",
            "TrueAnswer": "Richard Donner",
            "FalseAnswer": [
              "Steven Spielberg",
              "George Lucas",
              "Robert Zemeckis"
            ],
            "Explanation": "Richard Donner a réalisé 'Les Goonies', un film d'aventure bien-aimé qui a su garder une base de fans fidèle depuis sa sortie."
          },
          {
            "Question": "Quel personnage fictif a animé 'Mister Rogers' Neighborhood' ?",
            "TrueAnswer": "Fred Rogers",
            "FalseAnswer": [
              "Bob Ross",
              "Barney le dinosaure",
              "Big Bird"
            ],
            "Explanation": "Fred Rogers, connu pour sa nature douce et compatissante, a apporté du réconfort et de la joie à des millions de téléspectateurs avec son émission bien-aimée."
          },
          {
            "Question": "En quelle année le premier jeu vidéo 'Pokémon' est-il sorti ?",
            "TrueAnswer": "1996",
            "FalseAnswer": [
              "2000",
              "1999",
              "1994"
            ],
            "Explanation": "Les versions originales 'Pokémon' Rouge et Vert sont sorties sur Game Boy au Japon en 1996, déclenchant un phénomène culturel."
          },
          {
            "Question": "Quel film mettait en vedette les personnages Buzz l'Éclair et Woody ?",
            "TrueAnswer": "Toy Story",
            "FalseAnswer": [
              "Le Roi Lion",
              "Le Monde de Nemo",
              "Shrek"
            ],
            "Explanation": "'Toy Story' (1995) a marqué le début de la domination de Pixar dans les films d'animation, captivant le public par son récit innovant et ses personnages attachants."
          },
          {
            "Question": "Qui a réalisé la comédie surnaturelle de 1984 'SOS Fantômes' ?",
            "TrueAnswer": "Ivan Reitman",
            "FalseAnswer": [
              "Tim Burton",
              "John Hughes",
              "Spike Lee"
            ],
            "Explanation": "Ivan Reitman a dirigé 'SOS Fantômes', un film mêlant l'humour, les frayeurs et des effets spéciaux de pointe pour devenir un classique intemporel."
          },
          {
            "Question": "Quel boys band des années 90 a dominé la scène musicale pop ?",
            "TrueAnswer": "Backstreet Boys",
            "FalseAnswer": [
              "NSYNC",
              "Hanson",
              "98 Degrees"
            ],
            "Explanation": "Les Backstreet Boys, avec des succès comme 'I Want It That Way', sont devenus l'un des groupes musicaux les plus vendus de tous les temps à la fin des années 90."
          },
          {
            "Question": "Quel est le slogan emblématique de l'émission TV des années 90 'The X-Files' ?",
            "TrueAnswer": "La vérité est ailleurs",
            "FalseAnswer": [
              "Je veux y croire",
              "Ne faites confiance à personne",
              "Nier tout"
            ],
            "Explanation": "La phrase 'La vérité est ailleurs' résume la nature mystérieuse et énigmatique de 'The X-Files', un phénomène de science-fiction des années 90."
          },
          {
            "Question": "Quelle série télévisée des années 80 mettait en vedette la célèbre réplique 'Je plains l'idiot' ?",
            "TrueAnswer": "L'Agence tous risques",
            "FalseAnswer": [
              "K 2000",
              "Deux flics à Miami",
              "Rick Hunter"
            ],
            "Explanation": "Mr. T dans le rôle de B.A. Baracus a popularisé la réplique 'Je plains l'idiot' dans 'L'Agence tous risques', une émission d'action appréciée par le public des années 80."
          },
          {
            "Question": "Qui a doublé le personnage Simba dans le film d'animation 'Le Roi Lion' (1994) ?",
            "TrueAnswer": "Matthew Broderick",
            "FalseAnswer": [
              "Jonathan Taylor Thomas",
              "Jeremy Irons",
              "James Earl Jones"
            ],
            "Explanation": "Matthew Broderick a prêté sa voix à Simba adulte, ajoutant son charme et son charisme au personnage bien-aimé du 'Roi Lion'."
          },
          {
            "Question": "Quel jouet est devenu un phénomène culturel dans les années 80 avec ses blocs colorés ?",
            "TrueAnswer": "Legos",
            "FalseAnswer": [
              "Rubik's Cube",
              "Cabbage Patch Kids",
              "Transformers"
            ],
            "Explanation": "Les Legos, avec leur créativité et leur polyvalence infinies, ont captivé l'imagination des enfants du monde entier et sont devenus une icône populaire bien-aimée."
          },
          {
            "Question": "Quelle série animée mettait en scène l'aventureux Bob l'éponge ?",
            "TrueAnswer": "Bob l'éponge",
            "FalseAnswer": [
              "Les Razmoket",
              "Les Supers Nanas",
              "Dexter's Laboratory"
            ],
            "Explanation": "'Bob l'éponge', créé par Stephen Hillenburg, est devenu un favori intemporel pour son humour, ses personnages excentriques et sa chanson thème accrocheuse."
          },
          {
            "Question": "Quel mouvement de danse emblématique a été popularisé par Michael Jackson dans les années 80 ?",
            "TrueAnswer": "Moonwalk",
            "FalseAnswer": [
              "Dougie",
              "Floss",
              "Robot"
            ],
            "Explanation": "Le 'Moonwalk', un mouvement emblématique de Michael Jackson, a fasciné le public du monde entier avec son style fluide et défiant la gravité."
          },
          {
            "Question": "Qui incarnait la sorcière adolescente Sabrina dans la série télévisée des années 90 'Sabrina, l'apprentie sorcière' ?",
            "TrueAnswer": "Melissa Joan Hart",
            "FalseAnswer": [
              "Emma Watson",
              "Alyssa Milano",
              "Tiffany Amber Thiessen"
            ],
            "Explanation": "Melissa Joan Hart a donné vie à l'univers magique de Sabrina Spellman, charmant le public avec son esprit et ses dilemmes adolescents."
          },
          {
            "Question": "Quel jeu d'arcade a introduit le célèbre personnage Pac-Man en 1980 ?",
            "TrueAnswer": "Puck-Man",
            "FalseAnswer": [
              "Donkey Kong",
              "Space Invaders",
              "Centipede"
            ],
            "Explanation": "Puck-Man, renommé ensuite Pac-Man pour la sortie occidentale, a révolutionné l'industrie du jeu vidéo et est devenu un phénomène de la culture pop mondiale."
          },
          {
            "Question": "Quel film des années 80 a mis en avant la scène de danse emblématique avec Patrick Swayze et Jennifer Grey ?",
            "TrueAnswer": "Dirty Dancing",
            "FalseAnswer": [
              "Footloose",
              "Flashdance",
              "Fame"
            ],
            "Explanation": "'Dirty Dancing' est célébré pour son scénario romantique et ses séquences de danse mémorables, consolidant ainsi son statut de classique nostalgique."
          },
          {
            "Question": "Quelle série de films met en scène des voyages dans le temps dans une voiture DeLorean ?",
            "TrueAnswer": "Retour vers le futur",
            "FalseAnswer": [
              "Terminator",
              "Bill & Ted's Excellent Adventure",
              "Hot Tub Time Machine"
            ],
            "Explanation": "'Retour vers le futur' a captivé le public avec son intrigue divertissante sur les voyages dans le temps, ses personnages bien-aimés et la mythique voiture DeLorean."
          },
          {
            "Question": "Quelle cartouche de jeu Nintendo contenait plusieurs jeux classiques dans les années 80 ?",
            "TrueAnswer": "Super Mario Bros./Duck Hunt",
            "FalseAnswer": [
              "The Legend of Zelda",
              "Metroid",
              "Mega Man"
            ],
            "Explanation": "La cartouche 'Super Mario Bros./Duck Hunt' offrait deux jeux bien-aimés en un, offrant aux joueurs des heures de plaisir nostalgique."
          },
          {
            "Question": "Quelle série télévisée des années 90 a exploré les phénomènes paranormaux et les conspirations gouvernementales ?",
            "TrueAnswer": "The X-Files",
            "FalseAnswer": [
              "Buffy contre les vampires",
              "Twin Peaks",
              "Millennium"
            ],
            "Explanation": "'The X-Files' s'est aventuré dans l'inconnu, mêlant science-fiction, horreur et drame, et est devenu un repère culturel des années 90."
          }
        ]
      }
    }
  ]
}